咒術迴戰 vs 電鋸人

算叫做同期，題材又差唔多嘅兩套漫畫

咒術迴戰
電鋸人

題材又差唔多

爭咩啊爭，溝埋做咒術電鋸啊笨

電鋸得返兩話

一定係電鋸人
電鋸人真係估唔到作者諗咩
有時真係覺得作者嗨大左

電鋸前期ok
後期唔知做乜鳩
典型亂龍當藝術

有冇電鋸迴戰同咒術人

佢之前套炎拳已經係嗨大左

負評俾個post
比比比 比你老母咩

電鋸睇到主角溝女已經頂唔順放棄，
咒術睇到最新都仲可以

電鋸人屌打

都可以

咒術KEEP住4粒星水平
電鋸中前期5粒星
而家2-3粒星水平
我會投咒術

咒術王道電鋸邪道
邊有得比
都好睇喎

電鋸人
藤本d分鏡真係好撚勁，成日睇完之後都：
我覺得最經典一定係地獄惡魔呢幕

而且就好似其他巴打所講，你真係估唔到藤本個劇本係點，大戰中途竟然走咗去食漢堡

相反我覺得咒術屬於中規中矩嘅少年戰鬥漫畫
佢啲劇情都幾主流
不過我覺得佢涉谷篇刻劃主角心境嗰個變化真係令我好佩服
咒術都有癡線位，京都東京棒球賽
我嗰陣時仲以為追漏咗

帶定頭盔利申：兩套都鐘意

仲有人儲漫畫

好難揀
電鋸真係集集都估佢唔到 high左野咁
但個人偏好咒術個故仔

咒術屌打

一定係電鋸人

兩套都好 都冇咩好比較

不過55555 >>> all

用萬聖節有機會收555檔

其實萬聖節呢招係抄555無量空處

萬聖節 萬聖節 萬聖節 萬聖節

電鋸睇到尾 有無人可以講到究竟成套野係想表達咩
前中期講主角悲劇人生只係想過普通人生活點知最後乜都無
中間d配角有9成全部寫黎唔知為乜
一開頭槍惡魔好地地 到中期寫到MKM係終極大boss 成班惡魔互秒互放大技call乜柒地獄惡魔出得幾格唔知做乜鳩
描繪到MKM唔死人類玩撚完 到最後就咁話MKM係狂熱fans
係既 分鏡係真係靚 但如果分鏡係靚=好睇 咁死神d水墨畫應該神作
例如岩岩上面有巴打講地獄惡魔出埸個幕
想表達咩? 關太空人乜柒野事? over technology deadbody?
我覺得好多位 為mind fuck而mind fuck
可能我蠢睇唔明啦 我覺得個故事同eva差唔多 就咁塞一堆神怪元素入去就當藝術 唔知想表達乜

人地畫漫畫又唔係寫文學巨著
點解一定要有野表達

好睇在冇邏輯得黎好合理
同你睇昆汀d戲差唔多
佢表達既野似提出問題多過提出佢既見解
例：鄉下城市老鼠/無知是福？/blah blah blah

王道點同邪道比？種類唔同喎

電鋸人係垃圾
係D人吹到幾撚高深,分鏡幾撚勁
分鐘勁唔勁我真係唔識
我淨係知道劇情9唔搭8
亂9畫都可以吹奏真係

why 你覺得唔知做乜鳩就係亂龍當藝術？

咒術我覺得個主角好婆媽

係啦，David Lynch 鈴木清順 寺山修司全部垃撚圾
好似係

夢幻島
排球

主角而家鋸女

比大家睇下我老公

電鋸人本質上就係 cult
好難拎出黎同套正常漫畫比

流行文學唔係文學
畫到出黎都無野想表達
盲撐都唔係咁啊

班睇緊電鋸人既人懶係覺得與眾不同咁
明明9唔搭8 後面亂哂喇

你唔知佢想表達啲咩唔代表佢真係冇表達啲咩㗎喎

咁我覺得ok 接受到講無知是福
但我覺得無知是福 似係前中期既focus多d
後期都係講無知是福?

講真話睇住好似我咁比班痴粉咬

我會睇下電鋸最後解唔解到瑪琪瑪想點再講

你得返幾個鐘命？

望一望個正負評數，再望返少數派係到打飛機同藍絲一鬼樣

講句咁既廢話以為反駁？咁只係小朋友駁嘴為駁而駁直接啲，解黎聽下代表乜

一定係咒術

係囉，同藍屍一樣以為人多就係啱
14億人愛支那，支那一定係好
垃圾會一致通過法案，個法案一定好

咁你覺得佢表達緊d咩 分享下

係電鋸po 見到覺得分析幾好搬過黎

JUMP係跟人氣排漫畫順序，最近三期排名，咒術一直係上遊、鏈鋸人係中下遊

2020年51號順位:
咒術迴戰第5、鏈鋸人第10

2020年52號順位:
咒術迴戰第1、鏈鋸人第14

2021年01號順位:
咒術迴戰第3、鏈鋸人第15

電鋸班「大多數」立即變「小數」
一係質疑jump既評審準則啦

睇唔明就話垃圾

有冇諗過係自己理解力低

係咁唔知唔知

咪代表你唔識用腦囉

好唔好睇見人見智啦 好主觀姐
你咁樣同班鬼滅撚話鬼滅世一因為佢多人鍾意有乜分別

依啲問題等於問鍾意大波定腳

故事結構又對稱到仆街

花咁多心機做嘅嘢又睇唔到

喺度好亂好亂

翻去睇啲唔洗用腦嘅主流嘢啦

電鋸人其實係好睇但我唔會話自己鐘意電鋸人囉

其實駁唔到
我就算追開我都要睇其他人嘅分析先會get到再深一層嘅訊息

就係每個人都主觀所以先要有「投票表決」呢種客觀機制，乜都有得呃、書數無得呃，除非你話佢係假數據，但係請證明

呢類小學雞回覆好心收皮啦
一個又一個
明既咪解出黎比大家睇下你有幾大智慧囉

電鋸人主題就係「認知」
mkm完全唔了解佢所崇拜嘅「偶像」
94-95話電鋸人完全冇講嘢（因為入面係啵奇塔，以防偽裝穿煲），而mkm仲以為面對緊嘅係電次假扮嘅電鋸人，喺真正電鋸人面前狂屌電次唔好扮電鋸人，無疑係最大嘅諷刺。
電次對mkm嘅幻想破滅，但依然熱愛mkm；
mkm到最後都唔願接受，妄想通過支配嘅力量將自己嘅幻想實現。
mkm輸俾電次最根本原因係看破虛像後嘅抉擇。
如果接受咗呢個講法，咁光熙篇嘅無知是福、蕾塞篇電次愛上假象、槍魔篇秋知道真相之後應該點抉擇等等，就會發現雖然好多細節係好自由，但藤本依然有貫徹主題。

By電鋸人po

簡單啲，太空人解咩？

太空人果下get唔到係理解能力既問題
太空係黑暗佔比例最多既地方明搵太空去代表黑暗囉
太空人分屍亦係黑暗惡魔既能力
我唔明呢part究竟有咩位可以睇唔明

中間D配角直頭話埋俾你聽點解要存在
MKM講到有咁白得咁白
佢係主角身邊安排既所有人都係為左
令佢有家人有朋友有戀愛對象
然後全部殺死晒, 令佢識得慘, 玩死佢為止
我反而未見過有漫畫家講故事講到咁直接

成套野無咩複雜打機式設定
咩野金木水火土四大元素咩都無
多人驚就勁, 無人驚就廢

反而EVA就真係故弄玄虛
全部野講D唔講D

光熙篇嘅無知是福、蕾塞篇電次愛上假象、槍魔篇秋
我都覺得好睇 由無知 對假象 到幻像 學你題到 係對認知唔同層次佢描寫
但後面真係難講 例如:
1. 小小紅漢堡包
2. MKM支配12天使武器魔人
3. d人自我犧牲召地獄惡魔
4. MKM追星 所以要虐電次 等佢開門 要電鋸人現真身 話想比電鋸人救(食) 但之後又話用左傳媒大眾支持弱化電鋸人
呢d情節點樣扣題 就算用「認知」為主題去理解 都真係唔知做乜

又問？

追po啦小學雞

答完又問答完又問

以為自己咩新鮮蘿蔔皮？我老馮答你？

吓 咁你想表達乜野
就咁貼個人氣排序出黎淨係話咒術高d
屌你真係on99一個動畫化左一個未動畫化
人氣有落差唔係必然既咩？
真係唔知有乜好比
淨係識停留係表面數字又唔識講番d 內容去做比較
完全係一個低質甚至係令人反胃作嘔既hater 留言

我見到其他人講呀
不過你既解釋呢？
你quote鳩返我叫我睇人地個解釋呀？
好撚柒唔係老奉既，答唔到咪由佢，我又唔會係個mon跳出黎打你既，笑兩野咁姐

睇埋結局先蓋棺定論到
暫時想講嘅訊息都冇偏離過
落地獄，最終大戰果啲都係畫面上嘅野
套野講咩，都有好多分析講得好

太空係黑暗佔比例最多既地方明搵太空去代表黑暗
黑暗=地獄
但又要有花
太空人雙手合十又係搞其? 但係講太空人(黑暗人) worship 地獄惡魔 (黑暗惡魔)

其實同電次真正有關係既得5個角色咁上下
中間個d 美國總統犧牲壽命召槍惡魔 殺MKM 呢d情節係for 咩
漢堡包店
新加一堆天使同武器惡魔角色又係for咩

睇唔明咪睇唔明
唔關套漫畫事既

哈哈哈好好笑

自己乜都唔識又想知

又要懶係嘢咁笑兩嘢

你真係好叻叻

太空係黑暗佔比例最多既地方明搵太空去代表黑暗
黑暗=地獄
但又要有花
太空人雙手合十又係求其? 但係講太空人(黑暗人) worship 地獄惡魔 (黑暗惡魔)

其實同電次真正有關係既得5個角色咁上下
中間個d 美國總統犧牲壽命召槍惡魔 殺MKM 呢d情節係for 咩
漢堡包店
新加一堆天使同武器惡魔角色又係for咩[/quote]

真心想知 唔係想挑機
前中期好欣賞 但係後面我覺得好多為加而加既新設定
e.g. 受MKM支配既人係無限復活 (呢個唔知我有無miss到) / MKM追星行為

我發現個個話咒術好睇既
大部份都無講過咒術邊方面吸引, 點樣好睇法
剩係一面倒話電鋸垃圾

我個人覺得咒剩前傳係好睇既
但正篇中後前有D公式化, 有D悶

後面情節未完 等大神分析
我覺得電鋸後面跳脫得黎佢又可以自圓其說其實真係無幾個做到

我會話人物刻劃細節好睇
劇情應該仲算初期 暫時講唔上好吸引
不過有d人話王道 我又覺得唔完全係

笑左，兩本書都係JUMP連載，無人比JUMP更加有資格去做排名，JUMP亦都做左順位排名幾十年，今時今日有個兒登仔黎一句:「真係唔知有乜好比」，咁你威啦，日本所有二次元產業都睇左幾十年嘅數據，今日兒登仔話無用喎話係表面數字喎，仲唔威?

人氣有落差緊係必然架啦，因為人地就係用人氣當成績架嘛大佬，你返學考試都會排班級名次啦，OK，你可以話考第一果個未必真係叻，叻唔叻唔只睇分數，咁你有你睇法囉，但沒有人在乎

順帶一提，你呢種無論據、無論點嘅人身攻擊，係最低果幾層

漫畫唔知 動畫集集都好正

好睇咪好睇囉 又比黎比去
就好似無人會比較叉燒同雪糕邊樣好食

4個問題有兩個答到，2.3真係答唔到
無論係炎拳定係電鋸人都係有好多設定無厘頭鳩又唔解釋
不過睇漫畫/電影/劇集都係，唔代表工整完滿就係好
下下講到要解釋曬，電鋸人就唔會好似依家咁集集mindfuck咁自由
1.小小紅漢堡包其實好重要
fit返通篇漫畫，其實食呢個元素好重要
電次一開始食煙頭、之後想屌女鋸排、mkm請食珍寶珠
全部嘅食都係代表電次本身嘅願望
漢堡包呢啲垃圾食物正好係電次從俗嘅象徵，同mkm心目中嘅電鋸人有所落差
而且漢堡包之後就係同小小紅傾計，兩段都可以講「爛片」一樣有好有壞嘅人生應該點過
4 mkm最後都係想透過殺死電次拎啵奇塔心臟復活真正嘅電鋸人，要咁麻煩殺一個唔會死嘅人自然要削弱佢
btw咒術係扭橋嘅王道漫
咒術完全係一套B級cult片
都唔知點比

漢堡包篇我覺得佢剩係玩膠都係有存在價值
其他難講
至少佢有call back返mkm同denji睇戲果段
然後寫人生唔係事事順境，
有幸福就必然有苦難，
甚至可能係冇苦難嘅人生根本冇意義，或者幸福亦唔值得actively去追求
因為慾望無窮無盡

炎拳都有講過真假愛，想睇下電鋸人點講電次對mkm, mkm對電鋸惡魔果種膚淺嘅愛

其實唔可以咁比
咒術動畫化左
電鋸都未
之前講咗類型唔同
咒術比既 明顯係黑五我英個類啦
兩套已經排好前頭五六套
Jump依家有十幾套全部都新漫畫嚟既

既然Jump排名你話表面數據、無用，咁銷量呢？咒術突破一千萬本單行本果陣鏈鋸人仲係得三百幾萬本，銷量又算唔算表面數據、好主觀？

成日話動畫化動畫化，咁點解會係咒術會動畫化而唔係鏈鋸人？製作公司係睇乜野去決定？用腦諗下啦

如果一套漫畫你睇一次既時候只係明一兩成
就睇一大堆解說 重要係逐話逐話去解 解完都只係明六七成
呢套漫畫算唔算勁/好/神

黑暗還黑暗, 地獄還地獄
腰斬太空人係黑暗惡魔既專屬紅地氈
雙手合十即係敬拜黑暗惡魔囉

幽靈惡魔D手全部都係之前簽約/受害者留低
我覺得即係變態殺手會將受害者既屍體砌成奇怪既姿勢

全部無去人間既惡魔都係地獄
而地獄惡魔係果隻大手同堆著火既人馬

地下有花好正常姐, 你屋企樓下都有花啦

同電次有關既角色得五個, 但主要深入寫既角色都係五個喎
唔通廁所清潔阿姐都要講佢同主角有千絲萬縷既關係?

漢堡包係電次一開始既心願之一波奇塔諗起明走去實現囉
我記得畫埋出黎架喎

總統同武器惡魔果到我唔明你唔明D咩

解得好

btw
eva玩埋啲宗教符號(都)係為畫面，
但據我所知冇阻到套野講抑鬱症，
講刺蝟理論

電鋸人應該相對冇咁亂，
講幸福嘅位都仲未崩過

就算計未動畫化果陣，咒術一直係排名同銷量壓住鏈鋸人，所以當初先揀咒術動畫化之嘛

負皮畀樓主

樓上好多個既情況係
唔明點解個天有雲
點解地下有草, 點解海係藍色
我真心唔明佢地唔明D咩

你班fans都幾撚反智
係呢個post討論要人一定追你地個圍爐先討論得？
你講過？你邊撚個呀？

笑左，比個懶人包你：人氣度無討論價值，內容先係重點。
學你講咁講，已經有一個官方數字話左比我地聽邊個人氣高d ，洗唔洗要你講啊？你邊撚個啊？屌你老母兒登仔on99無表達自己意見淨係識轉貼保持一個好似你咁既不敗立場咪乜撚都唔洗討論囉。

你呢種完全唔需要提及作品內容、作畫、分鏡所謂發言係沒有最低層次只有更低層次。

順帶一提，屌你老母。

屌笑到仆街

咒術明顯有故事有舖排好多。
可能係因為睇完炎拳，覺得電鋸人係諗到咩就畫咩。

Please, 漫畫又好電影又好
有幾多套又拎獎既同時又係銷量冠軍?
唔通果堆獎全部都唔公正?

可唔可以排返順序 好辛苦

但係而家唔係話咒術前三，鏈鋸人係五六七位喎，鏈鋸前期仲係中遊，而家已經跌到差唔多腰斬席，即係話鏈鋸人排名係輸晒比jump大部分嘅書，唔只咒術

咁樣講, 每個哲學家都係垃圾
原典又睇唔明, 導讀書又唔知講咩

咒術早啲連載喎
依家Jump係前排
電鋸係中間到啦
我又覺得無咩可以比較
咒術大眾化易入口銷量一定高啲
電鋸好食電波
兩套都有睇

題材真係差唔多？ 電鋸人偏好多

留名睇人話電鋸人垃圾到被腰斬

畀

鏈鋸人氣最高係落地獄之前，係中遊頂，落完地獄之後跌到落中遊底，之後有幾次跌左落墊底席

求其整幕奇特懸疑懶特別嘅mind fuck就叫分鏡好
咪撚柒啦
火影 hunter SD 浪客行屌打啦
垃撚圾
利申:咒術迴戰

你覺有鋪排係因為你睇開既漫畫好多都係咁鋪排
你套到個公式落去明感覺良好, 覺得易消化囉
我唔係話呢個商業模式唔好
有人要專登上堂學點寫公式野tim

但我覺得有D悶lo
我反而最鐘意籐本既故事節奏同結構
起碼我唔會睇睇下覺得邊套邊套又係玩呢條橋

其實係食漢堡包個期
之後你可以睇吓有好多新連載
嗰啲有保質期
舊嘅漫畫正常點都會跌排名
不過近期點都係咒術排頭
動畫化銷量幾好

又短人氣又低 一定係被腰斬

用排名嚟比真係無咩意思,我中鍾意睇咩咪睇咩,好唔好睇關你撚事,係要屌鳩對家先安樂,重細咩
鬼滅世界大流行係咪等於鬼滅好睇過FA?

其實咒術無想像中咁公式，順平、伏黑甚爾呢d支線用幾話已經谷到個氣氛出黎，讀者嘅迴響都好大，絕對唔只王道咁簡單

佢想講「比」較
所以佢係正確的

話又唔係咁講
電鋸人係2020年目前為止中彩數第二多嘅漫畫（第一係學不來）
所謂嘅排名差其實係中彩

呢排咒術撚gel晒頭 避下風頭算啦

其實上遊五本一直都係舊書，來來去去咪又係OP、我英、新石紀、五葉草，近期新書多左本肌肉魔法師之嘛

下
1. 我冇話過電鋸人垃圾 我冇咁既意思
2. 電鋸人係一本係少年雜誌上面連載緊既漫畫

可能真係食開呢啲易消化。
但淨係呢2套比，我真係唔覺咒術係抄邊套同覺得「下又係咁呀？」，每個角色嘅能力設計都幾特別，真係唔覺悶。

電鋸人自從開始打槍之惡魔之後就好跳脫，好多細節都冇交代冇解釋。其實變相係冇結構可言，佢講咩比咩你，你就睇咩。但我唔係踩緊佢，佢依然係我啲漫畫收藏之中，我亦都係會準時睇。（其實都係睇瑪奇瑪幾時死，真係估佢唔到咩？）

2套比較黎講真係中意咒術多啲。

利申：漫畫L非動漫L

如果你覺得無意思嘅話又點會貼張圖出黎呢？整體評分係客觀因素當然可以作為論據，話評分排名無用係得啖笑

而且FA係各平台分數都係高過鬼滅，證明數據同評分係評價作品優劣嘅其中一個重要指標

青呢個比喻好生鬼

我覺得公式既位係反派既目的"創造只有咒術師既世界"
我睇到中後期無睇唔知有無變到啦
呢類種族/階級平反型既反派目的真係好熟口面喎
對比電鋸MKM既目的係玩死主角真係公式好多

//其實變相係冇結構可言//

呢個真係唔可以咁講
其實只可以話係佢個結構同一般漫畫作品唔同
電鋸po 都有唔少討論講過其實佢後期咁跳脫有部分原因係為左回收前面既伏筆

第一成班人係上面用排名係上面打晒飛機我先po個排名上嚟,收收佢地皮,係唔同地方唔同嘅野有唔同人氣
第二上面又係有班人用銷量嚟講一套動畫好唔好睇,我只係提供一個賣得好唔一定好睇嘅例子出嚟
我兩句只係兩個例子嚟,無關係的

咒術而家應該剩係到中期之嘛，四大咒術師都未出齊，你講果個反派目的唔正確，，真正大反派根本未出場，仲未講背後有乜野大陰謀

咁其實馬騎馬想控制鏈鋸人改造世界，唔係差唔多原因咩？假設佢無講大話

FA賣得唔好？真？

屌你都係收皮啦
淨係識數據數據
屌你老母啦你唔撚識欣賞下人地唔同作品唔同風格架？漫畫就係藝術品，每個人都有唔同喜好，就唔撚係有劃一既標準
高分d就係至威，低分就無討論價值？
呢個世界唔係絕對架，唔該你唔好淨係識話邊個高分邊個人氣高就一定係好啦，低分就係一定差過人一定係垃圾？柒下柒下咁

順帶一提，屌你老母

btw 乜咁多人覺得鬼滅唔好睇咩？

我記得以前最多係話佢overrated姐，唔會話真係唔好睇喎，定係單指漫畫唔好睇？

咒靈同惡魔嘅本質都幾似
亦都得呢個位似

咁你用FA做例子，即係你認為FA係賣得好但係唔好睇，定係FA賣得差但係好睇？而家你話唔係賣得唔好，即係話FA唔好睇？

行開喇咒術
分鏡畫到 跳黎跳去
完全唔知邊個出緊咩招 點走位
招式又鳩 主角一味出拳 咒術條撚咩?
叫佢去打拳擊喇

用排名嚟比真係無咩意思,我中鍾意睇咩咪睇咩,好唔好睇關你撚事,係要屌鳩對家先安樂,重細咩

電鋸人嚟緊有重大發表
希望係動畫化啦

老夫子表達緊乜野道理?

好衰唔衰嘅係電鋸人多左人睇 觀眾質素有參差 自己睇唔明就賴人解唔通 無解過 解左出黎又話係讀者過份解讀 作者無咁講過

寧願套野係呢度無咁多人識仲好

唔會話去到垃圾
但就只不過係一個普通到冇得再普通嘅作品
中庸之作，冇乜特別

地獄樂一味出火法師
五行屬性表達唔到
話佢有就有

人設係OK 不過處理個故仔唔夠成熟
係咁畫堆花冇新野睇

唔洗理佢，條友剩係識附和其他人講廢話，唔啱聽就屌人老母，整臭晒鏈鋸人fans個朵

咁其實馬騎馬想控制鏈鋸人改造世界，唔係差唔多原因咩？假設佢無講大話

呢個真係唔係84話嗰度有講想用電鋸人力量改造世界，之後岸邊問如果輸咗點算，mkm話輸咗俾電鋸人食就係佢期望嘅嘢，因為mkm係電鋸人fans
電鋸人改造世界、消除邪惡只係作為英雄嘅表演
呢個就係mkm點解作為boss/女主角咁特別嘅原因
全套漫畫所有人都俾佢撚緊，最後竟然係因為想見偶像

前傳師兄 同骨人果段咪好睇
後面套路 食手指爆SEED
呢套野冇伍條 撐住一早死左

巴打可唔可以排生好啲順序
張圖睇到我好燥好唔舒服

一開始用FA+鬼滅做例子去講賣得好唔代表好睇，賣得好唔好唔係講緊銷量咩？世界大流行，唔係講銷量咩？咁代表乜野？點解要提FA，FA嘅例子代表咩？

要講世界知名度，FA唔會少過鬼滅啵，各個網站評分榜前三基本都係FA同巨人

佢溝得太多元素落去
剩係忍者村 都可以有排玩
之後又出海上島 出海又五行 道教 佛教
加打怪獸 加仙人
以家又去到連出海 又搞多個復活出黎
屌那聲多野到佢處理唔到

最ON9既係五行 完全冇表達過有咩特別
成套野得人設係OK (女忍 肥仔 忍村)
但個故仔亂到七彩

第2批上船果班重撚ON9 冇五行都斬到怪

地獄樂依家無咁好睇
新一堆刀手上島無耐就開始下滑

可能觀點與角度la
我睇完唔覺得MKM既目的係改造世界
改造世界只係佢作為支配惡魔既本能
佢做咁多野主要係玩殘電次
覺得佢唔配做電鋸人

我唔理咒術個終終極反派係為左咩做反派啦
但其中一個既理由令我覺得悶lo
同埋四大咒術師呢下真係好公式喎
咒靈分級制又係公式野
主角要入學校學點用能力都係公式野黎架
近期撞設定既有青之驅魔師之類
主角生活遇到變故覺醒左特殊能力>
俾某左類官方組織收編去學點用能力>
求學時撞到某個反派組織發生衝突

可能你睇慣左唔覺la
你會唔會係電鋸人睇到四大惡魔之類?
會唔會有特級惡魔?

唔認同，無話撚唔撚，馬騎馬想要鏈鋸人力量，咁要見佢就緊架啦，唔打敗佢係控制唔到佢架嘛，而且馬騎馬唔係一心求死，佢喺故事入面一直利用電次去增加自己力量（控制炸彈、刀、箭魔人），同埋減弱鏈鋸人力量，（要電次打贏槍之惡魔成為英雄，人類唔再怕鏈鋸人所以減弱力量），馬騎馬真心想控制埋鏈鋸人，至於理由係唔係想改造世界就要打問號

棄左,,,係島到玩得太耐
男主一味
老婆老婆老婆
火法師火法師火法師
花化花化花化

算啦唔好再傾啲小問題
我例子舉得唔好
我舉多個
鬼滅世界大流行係咪等於鬼滅好睇過來自新世界?

女忍既死 佢應該收到刀片 格硬番生
條仆街畫女忍者 重要用汗黎出忍術 畫H好撚過喇

佐切做左男主專職奶媽

十禾本身幾好睇
後尾又加個 中二病殊現 即時棄左

電鋸人分鏡太差
完全唔知畫咩撚
仲衰過炎拳個時

但咒迴分鏡都係好差
只係比電鋸人好少少咁解

真,女忍死嗰到寫得叫做合理啦
之後無啦啦返生

我咪一路講話wfc 排名
我鍾意既係作品本身而唔係排名本身
青是咪覆錯人

我覺得mkm又想見偶像，同時想控制電鋸，而且都想改造世界
Mkm崇拜電鋸既力量，所以想得到電鋸
另外，mkm係支配惡魔，當然想改造世界，控制人類既幸福

我從來無講人氣高銷量好一定係優勝，我一直講緊人氣、評分、銷量係評價作品嘅重要指標，上面有人話呢d係表面數字、無意義、要討論就要講內容，呢個諗法唔正確，因為唔全面，因為市場唔只係得呢兩本作品，好似jump順位有廿本作品，A低過B所以A好差？未必，但係如果A除左低過B之外仲排喺CDEFGHIJK之後呢，咁又算唔算對A嘅一個客觀評價？

對應返例子，FA喺銷量係低過鬼滅，但係FA銷量對比其他作品仍然係大賣（差唔多7千萬），評分上FA更加高過鬼滅，呢個例子係偷換概念

即使用鬼滅作例子，鬼滅或者喺評分上不如FA，但係仍然比好多同期作品高分，鬼滅又係唔係咁差？有咩數據可以證明到佢差？搵到出黎，先可以討論

如果個老婆係村長變既我就笑撚死

你講嗰啲除咗浪客行之外
其他人嘅分鏡都只係動作好
意境一般
嗰感覺似你用marvel戲分境同王家衞比
比到乜出嚟

唔好理條友啦佢覺得每個人都應該係同一標準唔可以有第二個標準架
邊套人氣高評分高咪一定好睇d 囉

一個反派用八十幾話去鋪排
既目的(唔理係唔係終終極目的la)
做咁多野都只係為左玩殘男主角
我覺得呢個安排好有新意囉

另一個特別之處係佢為左令電次不幸
首先係幫佢建立一個家庭然後殺死晒
我真係無見過有漫畫係咁玩囉
唯一比較類似係惡魔人
但飛鳥了係真心善意想不動明好而唔係想玩殘佢

都唔明佢跟開藤本樹畫痴線野
點解會搞到變左王道漫

電鋸人分鏡差
你話佢畫面亂畫得亂好難睇清楚佢畫乜就話姐
分鏡不嬲都好多人覺得佢好

話明痴線咁易培養到接班人呢個世界仲得了既

其實點解釋何為「王道」，我覺得如果跟返Jump嘅指標「友情、熱血、勝利」，地獄樂唔算王道嘅，尤其是最近果十話

電鋸人睇到60話左右聖誕老人個度
係咪未到你地所講嘅痴撚線劇情

炎拳 同電鋸有個好處
佢識停

唔會俾自己一路畫落去
俾我既感覺係 佢完成左一套作品 就去下一套

OP 狐忍 死都唔肯完 食老本 衰撚過龍珠

其實藝術嘅野始終係主觀
你睇奧斯卡之類頒獎都係反映果套野對社會，果個時代嘅人或者某一group嘅人有價值
你攞講同類主題嘅作品都還好，
例如，你話21好過火影(一套打鬥一套運動，好唔同啦，但都姑且可以比較)，因為佢講冇才能嘅人都有價值，用佢自己嘅方式/特點去作出貢獻，火影冇嘅，而你value呢樣野

但你兩套完全講唔同嘅野，咁好難比姐

王道畫風都算
大叫火法師就贏到點講得通
次次打完就話就黎花化 諗番起老婆又冇野
個個都重傷 過一陣又冇事
明明個故事 一路打都冇停過

唯一痴線位係 賊哥同雙性神仙扑野 偷仙術

咁你要試下同一個作者既炎拳

唔該巴打
我翻睇再諗下
咁我都唔係追求工整完滿
但係作者前中期比左好大期望我
前中期每個細節位都唔係無意義
所以比我感覺黎到追星後期好似好多野都好ad hoc就有d失望
不過仲未完既

相比之後既劇情，聖誕老人個度好濕碎

但都算常見故事結構- 荒島遇難型劇情
咩金木水火土果類屬性野都係常見王道設定
王唔王道都係相對既姐, 死亡筆記當年都叫破天荒既邪道漫畫架
好快有好多類似既變左一個大分類

奧斯卡都係投票投出黎，電影公司係奧斯卡舉行前成日拉票

應該係準備開始暴走到結尾

鬼滅屌打哂

沒有最痴線只有更痴線

下 老夫子都無野表達?
唔係呀嘛 無論故事內容定係角色造型 都有佢本土同反諷元素
唔係話要有套argument先叫表達左野既

而且仲完得好突然，嚇你一跳
好期待下星期最後一集

有人分析佢主題將弗洛伊德個套
戀母情結畫出嚟
中心思想大概係反抗
瑪奇瑪喺漫畫入面一直係一個母親嘅figure
佢照顧電次 保護亦都要電次保護佢
但係佢就係一個充滿控制欲嘅母親
控制欲大到去控制電次成長 摧毀佢全部朋友 愛情
令電次只有母親一個 同意識到自己永遠要受制於母親
電鋸人嘅表現係一個小朋友 所以瑪奇瑪想得到電鋸人 要細路返母親懷抱
電次變返人之後 同小小紅傾計 意識到普通人生唔一定係幸福人生 人係要成長自己面對困難
佢就決定去反抗 對抗呢個想控制一切嘅母親figure
類似香港人想打贏林奠
差別在於我哋畀林奠拎走個心就完咗
重有一部分人寧願做一生匿埋嘅電次就算添

我覺得要講平衡到痴線、劇情同深度嘅漫畫一定要提埋《黃金神威》

黃金神威係我自FA之後第一次睇到一本書，一話18頁同時描寫三條線但係唔會亂嘅佳作

但係兩邊詳細設定差好多
咒靈設定到好似打機咁分級
惡魔好多元化, 有D附左人類身,
有D本身人型, 有D完全係怪物
有D係接近無實體既抽象概念
相比咒靈現實感強好多

投票所以咪反映對投票果班人有價值囉
比如西方對電影有認識嘅內行人可能重視racial commentary嘅戲，你講黑人係西方社會生活嘅心理狀態可能有分加

而myanimelist或者jump嘅投票都會有相對嘅bias，例如可能jump讀者想睇燒腦嘅打鬥，傳統王道嘅框架，而主角群有性格而唔太抄經典漫，但又有經典漫嘅影子嘅咪投咒術囉

電鋸人都唔係呢啲

咁點樣投票就見仁見智，我自己覺得投票就唔應該諗咁多，邊套好睇投邊套、邊套好睇買邊套，好唔好睇係好主觀，但係無數主觀喺大數據下就會成為客觀指標，Jump有廿本書架嘛，又唔係得兩本

岸本試過畫新書啦，腰斬收左皮啦

所以咪要欖番博人黎畫
狐忍夠佢食成世喇 慢慢諗好新題材再畫又得
好似浪客行咁 幾時畫又得
咁樣臨老過唔到世整衰自己個名重ON9

咁你滿意係ok既
我就覺得太空人呢個解釋有d格硬黎
例如黑暗惡魔同地獄惡魔個對比
照你咁講 眾多惡魔淨係得黑暗惡魔有信徒已經奇怪
除非你話太空人係黑暗惡魔既受害者
不過呢d細節位 就顯得好無謂 照你咁講其實唔用太空人 用死胎一樣得
成套野科技都無乜特別角色 突然出太空人就有d凸允

至於我話總統槍惡魔同武器惡魔個度 我係想講
1. 槍惡魔比唔同國家分左 用黎互相制衡 之後出美國總統為人類希望要召喚槍惡魔殺MKM 講到世界公敵咁 係想label「Dominium」係人類公敵? 實際上成套漫畫無講MKM想消滅d咩 淨係不停想講佢想利用電鋸能力永久消滅一d野 又無elaborate消滅左呢D野對全世界有咩壞影響
跟住槍惡魔一出黎唔夠幾格已經收皮 鋪左咁耐 咁其實一早都無咩世界權衡啦MKM咁屈

2. 去到追星階段 突然加插一堆新天使同武器惡魔 for what? 型d疊馬d? 想上演以一敵百用上期zombie個招咪得 睇唔明宜家先黎加一堆武器 同刻劃到比MKM支配之後都有意志 有d好似光熙係魔人都照復活出黎 咁講秋/power都可以復活 宜家先黎加呢個新設定?

真金白銀買，重要係儲實體漫畫
呢個post得巴打你有資格出聲比較

我諗頒獎個意義係俾一套作品 佢係喺同類作品入面有突破，呢一套比另一套(唔同類嘅
)有突破就高啲。
但係平時咁比好似唔太有意義
話電鋸人高過海賊王咁樣，咁so what, 都唔同市場
最多你咪話海賊做王道做得唔好睇
兩套都係佳作嘅話就好難比

1. 我可以答到你
實際上MKM既重點係利用電鋸既能力去創造一個新世界（烏托幫之類既野）而唔係消滅某樣野。
或者可以理解成MKM既理念係優生學，但佢忽略左優劣本身係比較出黎的，所以電次先問MKM佢既世界有無爛片。

2. 呢個亦都係我好想知既一樣野，等睇下星期大結局／等睇神人解釋
但＂魔人"呢個字你搞錯左，惡魔佔據人類身體（Ｅ.G. POWER）呢D先叫做魔人
光熙呢一類就無正式既名，或者你可以叫做 ＂惡魔人 ＂，惡魔人設定上只要夠血拉一拉個引擎應該可以無限復活 ？唔太肯定
秋只係人類一個，唔太睇到復活既可能啦。

我覺得太空人合十係想表達太空黑暗得好可怕，忍唔住求神明保佑，而唔係崇拜暗之惡魔
太空人被暗之惡魔一刀兩斷，可能係比喻太空人始終克服唔到黑暗既恐懼，被黑暗壓垮

死胎同暗之惡魔有咩關係？
不過我都覺得用太空人同套漫畫唔係好夾，如果用其他比喻會好啲

其實有講瑪奇瑪具體想消滅乜
大概係令人感到唔幸福嘅事物
佢係想要烏托幫之類嘅世界
而點解嗰堆人有得復活
大概就係佢哋同電次一樣 應該飲下血 食下肉就識再生 只係畀瑪奇瑪支配會冇記憶之類掛
始終佢係當浪漫主義戲咁畫
比較著重象徵性同立場衝突
畫面表達感情同意境多過邏輯合理性
當然處理好呢啲細節會更加好無咁跳

我都係舉個例
因為胎兒係母體入面都係無光(黑暗)
或者可能講科技再發達 人都係克服唔到對黑暗既恐懼
用太空人黎表達人類既科技發展? 可能咁諗會舒服d 比較突顯到黑暗惡魔既特別地位

你咁講又好啱

我咁樣解，支配惡魔想以個人意願決定世界嘅模樣，抹殺緊人類嘅可能性
槍之惡魔代表人類集體反抗，為左咁付出生命
有咩壞喺哲學層面答左/答緊，消滅壞嘅野個世界反而更無聊
冇統治世界咁要問下mkm喺搵到電鋸惡魔之前做緊咩，係咪利用緊國家機器搵佢，係咪太早反枱唔work
電鋸人出現之後，中段咪有制衡mkm嘅力量，果班人係電鋸人出現之後先浦頭

MKM既目的82話同84話明講得好清楚囉
佢要幫電次建立幸福又一手破壞等佢唔可以再過正常生活
你振作幾多次就殺你全家幾多次
目的係為左見偶像

槍惡魔好明顯係MKM預計之內既發展
蛇女自殺死左但係MKM有佢屍身(有頭)既控制權
已經講左俾你知槍惡魔果邊都有MKM既一
槍惡魔未打到黎MKM就預左幾時要討伐佢明顯係plan左
你覺得槍係final boss結果唔係可能你接受唔到
但後面已經講左MKM做咁多野都係為左令電次親手殺死秋

82話特朗普講MKM係因為人類極權既歷史而變強大
即係極權就係MKM既本質
極權想做既野就係MKM想做既野
咁中國對世界有咩壞影響?
然後84話MKM講想消滅死亡同瘟疫
邏輯上作為一個支配者當然想奴隸永生不死啦
死左咪自由不受支配囉, 病左做唔到野無得勞役
係日本總理角度MKM係正義既一方tim

追星果下D武器人
由一開始已經講左主角果類惡魔人係不死身斷頭都死唔去
秋同power唔係惡魔人而係魔人, 唔係不死身, 死左就係死左
再比MKM操縱會變左吊係空中唔郁
光熙成個人格改寫晒你會理解佢有意志我真係唔明你想講咩
改人格果吓亦睇到MKM想做咩la
佢要全人類心身受佢控制

唔係串你, 但我覺得你講野難明過電鋸人既劇情囉

點比啊ching 題材差咁遠

但係胎兒唔識恐懼
太空人先識恐懼
惡魔要人恐懼先有力量
所以惡魔要鋪到個場景好嚇人都合情合理
即係怪獸公司咁樣

但後面暗示左蛇女一開始就係MKM既人
或者俾MKM控制左但自己唔知
所以蛇女會俾自己既惡魔滅口
即係第一個BOSS係MKM安排

可以係一直各國都有反MKM既勢力
但各自都俾MKM浸透左
後面有講MKM可以控制任何低等生物
所以佢咩都知

電鋸人post一有罵戰就罵好多頁

edit: mkm出手之前各國都係忌憚mkm, 電鋸人出現之後先至冇辦法放手唔理。
所以一直要搶槍之惡魔嘅肉
(槍之惡魔嘅肉分分鐘係mkm放出去)
槍之惡魔係核彈，冇辦法先至會用，而結果你都睇到，殺左咁多人但都係失敗左

邊集有講蛇女係mkm既人？

76話對槍之惡魔果陣吊係空中既有蛇女
即係蛇女係受MKM支配既狀態

咁你滿意係ok既
我就覺得太空人呢個解釋有d格硬黎
例如黑暗惡魔同地獄惡魔個對比
照你咁講 眾多惡魔淨係得黑暗惡魔有信徒已經奇怪
除非你話太空人係黑暗惡魔既受害者
不過呢d細節位 就顯得好無謂 照你咁講其實唔用太空人 用死胎一樣得
成套野科技都無乜特別角色 突然出太空人就有d凸允

至於我話總統槍惡魔同武器惡魔個度 我係想講
1. 槍惡魔比唔同國家分左 用黎互相制衡 之後出美國總統為人類希望要召喚槍惡魔殺MKM 講到世界公敵咁 係想label「Dominium」係人類公敵? 實際上成套漫畫無講MKM想消滅d咩 淨係不停想講佢想利用電鋸能力永久消滅一d野 又無elaborate消滅左呢D野對全世界有咩壞影響
跟住槍惡魔一出黎唔夠幾格已經收皮 鋪左咁耐 咁其實一早都無咩世界權衡啦MKM咁屈

2. 去到追星階段 突然加插一堆新天使同武器惡魔 for what? 型d疊馬d? 想上演以一敵百用上期zombie個招咪得 睇唔明宜家先黎加一堆武器 同刻劃到比MKM支配之後都有意志 有d好似光熙係魔人都照復活出黎 咁講秋/power都可以復活 宜家先黎加呢個新設定?[/quote]其實有講瑪奇瑪具體想消滅乜
大概係令人感到唔幸福嘅事物
佢係想要烏托幫之類嘅世界
而點解嗰堆人有得復活
大概就係佢哋同電次一樣 應該飲下血 食下肉就識再生 只係畀瑪奇瑪支配會冇記憶之類掛
始終佢係當浪漫主義戲咁畫
比較著重象徵性同立場衝突
畫面表達感情同意境多過邏輯合理性
當然處理好呢啲細節會更加好無咁跳[/quote]
都係既 著墨多少少會對MKM個mastermind角色立體d
宜家對MKM既「惡」係有d無頭無尾 反而對槍惡魔個個描繪好似仲好d

老實我好似miss左你第1個point 邊到有暗示
不過我係講聖誕老人果篇
各國應該唔知，或者知道mkm全能，但都冇辦法
大半套野發生嘅原因係mkm搵到電鋸惡魔姐係nazi靜靜地果陣你梗係觀望住先，見佢開始郁就黎唔受控制就出手

佢死後被mkm支配啫，唔代表一開始都係

次次唔嘈返十頁八頁都唔會停

炎拳都冇解最尾點樣啲星球可以生棵樹出黎，係咪真係要解。 。。

所以我諗個諗法應該唔係太空人 崇拜暗之惡魔
而係學上面位巴打咁講 係一種求神求生既手勢 先突然到個恐懼
如果唔係就變到 人類科技=祟拜黑暗
但既然祟拜 就唔係真係咁恐懼 咁又講唔通點解佢咁勁
不過都唔該巴打

76話吊係空中既有蛇女
吊係空中既其他人全部係受MKM支配
天使用左一話講支配過程
蛇女死後先受MKM支配可能性低
因為蛇女係被自己既惡魔咬頭死
MKM話佢係俾槍惡魔控制自殺
但後面講左槍魔一早被分屍死左
亦唔似有呢類技能, 蛇女班人用既槍亦講左唔係來自槍魔

電鋸人的確係似cult片
所以我都唔會用咒術同佢比較
我純粹覺得電鋸人垃圾
cult片本身都係小眾野,大眾唔認同好正常
好多都俾人屌係爛片啦

同埋好多人都overinterpret啦
你求其搵套漫畫俾個大陸仔分析,佢一樣可以長篇大論寫到好似真係好有深層意義咁

隔來po見到擺埋過來

但係蛇女既死法係被自己既惡魔咬頭死
當時MKM既說法係蛇女被槍魔控制自殺
但後面有講槍魔一早處於被分屍既狀態
蛇女班人用既槍係人為唔係來自槍魔
全本漫畫除左MKM又無其他人有相似技能

解到架, 偽冰之魔女為左睇星球大戰做出黎

槍魔雖然被分屍，但依然可以同美國總統簽約，所以唔算死？

我記得有一集提到mkm叫手下收集同伴既屍體，而且佢可以操控聖誕老人既徒弟(死左)送番mkm佢地上人間，所以mkm可以直接操控屍體

而且光熙死前唔似被mkm支配

我都覺D人有少少overinterpret
但我欣嘗電鋸人同炎拳係佢地全部角色痂線得黎好有動機好有邏輯
電次做所有野都係打份工, 為生活為七情六欲
成件事好寫實

反而好多唔痴線既王道漫畫
主角都無條件無糧出企係所謂正義方打生打死
反派又為左D虛無飄渺既偉大理想做一堆大龍鳳
動機好唔現實

人設、故事：咒術

氣氛、分鏡：電鋸

王道漫畫整主角似紅眼仔咁會好睇
但係成日搵純真撚做就令人睇到好煩
而且好多純真撚生角都由頭純到尾
太超現實

其實我意思就係MKM個setup多餘 如果佢真係咁屈機 咁槍惡魔分屍黎做咩? 前半段鋪個世界權衡 最後係無用? 定係你想講其實槍惡魔係人純粹為反抗MKM而整出黎既科技惡魔?

我知極權令MKM強大 問題係一開始個setup 以至國際形勢都係圍繞描寫槍惡魔先係最令人恐懼 用咁長篇幅setup之後短短一話又話其實槍惡魔都係垃圾我呢個位係講緊覺得佢講故事既手法唔好 好ad hoc 前期呢d detail變得好無謂 仲有之前MKM受襲 搵幾條友差電皇天擊殺對面 之後又無再用 打光熙仲走出黎用劍斬

至於武器人 係咁咩? 秋同power好係唔同類別 秋係惡魔附上人身(人+武器惡魔 like 光熙, 刀佬) power好似唔係?直接係魔? e.g. power 最後一滴血透過電次復活之後唔係人樣 不過呢d都算

我意思係佢可以正常講野 但又好似無事發生咁
改寫人格係邊話?

其實我既提問係想針對返佢d多餘既設定/所謂細節
係想講唔扣題/離題 唔係話我唔明個故事走向
係唔明點解佢要咁寫 咁描繪
好簡單 你突然出個12個天使同臨尾加一堆新武器魔人係做乜?
有咩用意? 你寫故仔唔會無限係咁加無意思既清潔呀嬸架嘛
整個故事 雖然用犧牲人命黎召喚既惡魔 暫時好似得 黑暗 地獄 同槍
全部宜家睇返係毫無著墨咁就收左皮 黑暗 地獄 幾乎可以係唔出現個故事一樣講得通 零影響咁濟 係個ad hoc加d野出黎 我就覺得唔好 情況有d似死神埋尾個篇d角色咁

人氣係讀者既投票 關jump評審準則咩事

我唔同意你話mkm 嗰個setup唔好
你一直以為係敵人嘅完來唔係大奸大惡
你一直信嘅完來係害緊你
係一啲令作品更戲劇性峰迴路轉嘅設計
係一種反高潮手法
但其實佢一直有鋪mkm 唔係咩好嘢

至於個啲武器人的確係好無謂
只係用嚟表達電鋸人勁

黑暗同地獄惡魔一個用嚟反襯mkm 同電鋸人
咁恐怖嘅嘢都同佢兩位不相伯仲
唔suppose長寫 佢哋就係condom同武器人一樣

咩setup我前面冇跟到

mkm係勁過槍惡魔，但問題嗰陣得mkm仲生勾勾，得槍惡魔有得分，咁咪唯有分槍惡魔囉

科技惡魔呢個完全唔知你up mud 9 sor

咩武器人個位你完全錯撚曬。秋同power個身體本身嘅主人都係喺死咗之後比惡魔佔據咗，成為魔人。武器人係電次 蕾塞 光熙嗰種。惡魔 魔人 不死身三樣嚟

光熙比mkm支配咗，依家只係佢嘅扯線公仔

我終於明白點解我唔明你up咩
你D資料錯Q晒

秋同power一樣係惡魔附上人既屍體, 同炸彈, 刀果D兩樣野

邊到有12天使得8個炸
同埋無人講過佢地係天使, 剩係佢地個名參考左天使九階
成套電鋸人都無類似所謂四大咒術師之類既設定架

8個入面有一半都出過場蜘蛛, 天使, 血, 暴力

你講堆武器人7個入面都有三個早期都出現左
同臨尾出現新設定差好遠囉
亦有講到波奇塔一開始會變成狗係因為被果七隻惡魔打傷
唔係咩原因都無有野要交待

唔交待地獄, 後面power點樣叫電次去地獄搵佢
唔出槍魔, 點樣安掛電次親手殺死秋?
你勁到覺得呢想個關鍵位無左個故事都講得通
我無野好講囉, 你鐘意啦

睇唔睇得明都唔應該有你呢D懶係孤芳自賞既人出黎

2020年49號順位
電鋸第1 咒術第8

48
電鋸第4 咒術第8

45
電鋸第2 咒術第5

42
電鋸第1 咒術第3

清淨係報咒術高啲嘅期數
講撚到咒術永遠食撚住電鋸咁
仲要未計咒術播緊動畫

但事實真係好多人自己睇唔明跟住就話藤本畫得廢

好似樓上條傻仔咁，啲嘢睇撚到錯曬跟住就話藤本唔知畫乜9

講緊最近三期兩邊都係大戰高潮位，鏈鋸人係一路跌緊落中遊底，咒術係中遊升上去，明唔明？

原來咁夾硬黎
睇黎佢地真係好愛呢套作品真係辛苦晒

重有人係咬住表達手法去追究無謂細節
例如話用武器人打好多餘 地獄、暗之惡魔多餘
情況就好似話金庸小說初期嘅反派後期又出嚟畀主角一掌打走好多餘
咁佢哋作用係用嚟襯托主要角色㗎嘛

你自己一開始都答左自己 呢套野係cul片 食電波

咁你睇九萬幾千次都唔明 咁咪唔明 唔鍾意 無問題 唔再睇落去就無呢個煩惱

第二 孤芳自賞呢啲野係你/其他人標籤姐 講到欣賞睇藤本畫野 buy佢果套就係懶清高 與眾不同

咁唔通其他人又轉過頭同你講睇咒術公式化劇情不值一提？咁講無意思

但事實就係套野人氣高左 多左人認識 亦多左好多新入坑嘅人睇 但同時唔會用腦睇書嘅人比例都一樣多

所以上面先會有人講睇唔明 要人解 解完佢又嬲 呢類人唔止睇電鋸人會咁 好多漫畫都會 鬼滅post以前都大把呢啲沒完沒了嘅comment

講埋啦 咒術我都有睇 但我唔會刻意咁比較 一黎唔同類型嘅作品 二黎套野的確係公式化劇情 娛樂咁睇ok 但唔會令人深入考究 或者套野其實無prefer過人要深入考究

唔知邊條友問點解地下有花

講緊你用播緊動畫嘅咒術同冇播電鋸嘅比呀師兄播緊動畫嗰啲，jump編輯部不嬲會排返靚個順位比佢去谷人氣

而且電鋸排得高嗰排講緊final boss點整死男二，嗰陣夠係高潮位啦家陣你可以拎咒術有高潮嘅期數出嚟，我就唔可以拎電鋸嘅高潮期數出嚟？

其實電鋸同咒術呢兩套不嬲順位波幅都好撚大，成日今期頭5，下期尾5咒術未力推嗰陣兩套排位根本55波，結果條友淨係拎呢排力谷緊嘅數據，肉酸到

其實我都幾鐘意咒術，但啲咒術fanboy真係好鐘意踩電鋸，成日三日唔埋就入嚟爆閘

咁又點 唔代表你要收埋套野唔推比人睇
睇唔睇得明係一回事 但最緊要有人睇
每個人有每個人唔同既感受諗法同埋智商
你呢句"寧願套野係呢度無咁多人識仲好"太自負 懶醒味太重

即係你話jump編劇部造假數，咒術本身人氣無咁高，係編劇部特登排高，鏈鋸人連續呢幾期質素其實無跌到，一跌十幾位係編輯部搞鬼？有冇證據？

有條友仲問點解mkm叫mkm
咁我係咪都要問返點解五條悟叫五條悟，點解乙骨姓乙骨，點解真人叫真人

你諗多左 我咁講呢純粹唔鐘意你"寧願套野係呢度無咁多人識仲好"呢句
唔關呢兩套作品事

我幾時有講寧願套嘢喺呢度冇咁多人識仲好
思覺失調？
唔好丟咒術fans嘅架啦

鏈鋸人得返一兩話，明明埋緊尾但係個排名係一路跌，咁證明乜野？一定係編劇搞鬼啦，質抵佢咪可以幫咒術囉，唔知嘅仲以為成本jump得返鏈鋸人同咒術兩本書（笑）

你自己問心啦 連登咩野質素最多咩人 你自己睇開套野有追開想要人正常討論都合理啦 3日唔埋睇套野都可以屌人老母屌穿牆 屌還屌 唔係真係有分析有討論到野出黎

唔通我又話返你諗多左 你咁樣講野以為自己好清高適合做批官咩

再講咒術迴戰係連動作分鏡都唔好
特別係打真人拳打腳踢呢幾話
我以為自己睇緊喰種

巴打 我懷疑你有思覺失調
果句"寧願套野係呢度無咁多人識仲好"係我講

唔係樓上果位巴打講 睇文字你都可以眼大睇過龍 好難令人期望你睇咒術又好 電鋸又好會有咩收穫 人地可能睇緊個故事 你就睇緊圖畫

我唔係回緊你 我回緊quote緊第一果段
你 quote 左我個回緊我梗係應你麻
同埋我唔係咒術fans囉 ok?

不嬲出動畫 上封面 上彩頁嗰陣個排位會高啲同埋不嬲電鋸同咒術嘅排位都過山車咁，唔信你自己check返所以一跌十幾位好正路，我從來冇話跌咁多編輯部搞鬼，咪借啲意偷換概念

依家講緊你淨係拎咒術好嗰陣嚟講，清啲統計勁到

既定印象 落到地獄一定要有火 有起角嘅魔鬼招呼你 周圍熔岩 成地屍骸肢體血流成河

一片花海點叫地獄

quote我但唔係回我

有mkm 已經贏左

1. 我上連登從來唔睇 ID Name 呢下真係覆錯 我以為係你回應我
2. 我從來唔係針對緊兩套作品 而只係針對緊你 "寧願套野係呢度無咁多人識仲好" 呢句說話極差 但係你應我 "好難令人期望你睇咒術又好 電鋸又好會有咩收穫 人地可能睇緊個故事 你就睇緊圖畫" 果種自負味出哂黎

我以為係佢應我呀 都冇睇 ID name

係啦一定係自負啦 你唔洗兜 知你好忙 比幾個人reply緊個腦都load唔到 睇文字唔掂咪試下睇圖畫 唔得嘅話咁無人幫到你

講說話差唔差觀點與角度姐 句野如果trigger到你 你會慶 都合理 但你唔洗發哂癲亂咁屌錯人

我貼最近三話係因為鏈鋸人就完，但係個順位係狂跌，想討論發生咩事，你貼埋前面鏈鋸人排第一其實幫我助證埋咒術升緊、鏈鋸狂跌，又話因為動畫化原因、編劇部幫手，暗示緊乜乜乜然後又話唔係，不嬲排位會高d? 動畫化係會上封面宣傳，但係連載幾期都keep到又係唔係全靠編劇幫手？你覺得係咪係囉

鏈鋸人得返最後幾話，由第一跌到十五都話好正路、無問題，咁無得講架喎，你鐘意啦，改變唔到你思想

佢個腦都hand埋你仲expect佢會正正常常覆到人
人地上連登不嬲唔睇username ID 就咁quote 明明有得比你簡quote邊個都可以兜話我果套不嬲係咁

okok 你覺得點就點

其實排尾聽講仲有個原因,
係想讀者睇哂成本雜誌
冇source

其實, 據我所知排位唔係完全等於排名
第一通常保留俾台柱/周年紀念之類
新連載為左多D人睇到又會排前少少
動畫化既又會排前少少宣傳動畫
唔係話緊佢唔公正
係根據人地個遊戲規則唔係你諗咁死板
人地個排位彩頁之類要配合埋宜傳好正常

context係死神排尾, 有人咁講

其實我都唔係想講咒術點解升、升好正常，咁跌十幾位又搞緊乜？明明得返幾話，點解讀者唔賣帳、推埋佢？

結果無人討論點解跌？最後呢五六話出左咩事？

以前死神係指標黎，邊本書跌得低過死神就要腰斬

事實順位波幅大好正常，咒術都成日一跌跌十幾名講到得咒術係咁

咁屌你老母收9皮啦傻閪
唔睇大撚曬？

我都唔明點解佢要咁執着個排位固執到咁
明明呢幾個月就差唔多

我剩係知呢套風格偏門既漫畫
近呢十話, 亦係樓上大量人話睇唔明果十話
不論中港台三地
一到星期三就有會情報流出
偷跑偷到趕住去投胎咁
果幾行日文情報都可以引發大量討論
星期五夜晚就有翻譯
個個好似等睇呢套野等到就死咁姐
我地品味異常鐘意睇奇怪野lo 好未?

咒術fanboy見到電鋸多票啲就起勢踩電鋸

咁秋同power同光熙既分別係?

天使我無認真計佢數姐
出左4個 就要臨完出埋另外個4個?
出左3個武器人 就要開新角加埋唔同武器落去?
你唔會無拉拉介紹個新角 正如自殺召喚地獄惡魔隻卒唔會特別講

電次係地獄入面搵power?
唔係講電次身體入面仲有power既血 power先復活到?
睇黎我真係要重睇
我係話 黑暗同地獄 完全同個故事無咩交接
槍我ok

見到仲問秋 power同光熙個分別係邊已經唔想碌落去，我都好肯定我答撚咗你

呀爆肌兄弟

我睇左咁耐幾乎無人會講咒術好睇係邊度
鐘意電鋸都會講得出鐘意佢既分鏡
鐘意佢既情節發展估唔到既同角色動機又好多邏輯
然後班友又睇唔明呢樣睇唔明果樣
你都唔明又識唔鐘意?可能你明左之後鐘意呢

咁都要睇襯托左d咩
臨尾幾話出左一堆新角色 零描寫
同出一堆zombie出黎比電次斬 有咩分別
你話初期有出過埸既角色都算
噴火器同鞭呢d 出黎畫幾格就退埸 介紹黎做咩先
你要畫打鬥 淨係用出過埸初頭個幾隻一樣打得好睇
宜家個感覺就好懶係有feel囉
寧願佢復活曬所有同電次有關係既角色出黎圍電次 效果仲好

咒術撚掛住踩電鋸
唔記得講咒術嘅優點
不過最好笑嘅都係見到咒術撚話電鋸分鏡差

係
打真人打足100話最好

呢條友真係可以快少少死
毫無象徵性可言
拿拿聲畀宿攤奪舍出場好過啦

復活曬所有同電次有關係既角色出黎圍電次 效果仲好

哇..我即刻已經諗起幾套結尾係咁寫
最早可以由美少女戰士漫畫最後幾集
嘉拉西亞控制晒死左冒太陽系戰士打Sailor Moon開始講起

宜家先睇到
光熙不死身係咩事
最初的惡魔獵人 = 不死身?
咁姐係中段MKM殺光熙 話 死人在說話 又唔係真係殺佢既?

前面巴打講MKM係因為人類歷史所以強大
而槍惡魔係反抗MKM既產品
我只係將人類科技發展從而產生既勁惡魔 歸做科技類惡魔姐
係想講係由現代人製造出黎 而我睇作者都有呢個意思
現代武器 同 暗之惡魔 都有對科技有刻劃

階段性boss黎姐，大把人未出，三大怨靈、四大咒術師、御三家全部未出齊，我覺得宿儺太早出手，後期可能變左六車拳西，被人拎黎當戰力計

是但啦
每個角色如果無用就不如唔好畫
正如火影死神原創比人屌到仆街一樣 唔通又話襯托主要角色就過咩
我英都係打吊打足咁耐呀
唔通個問題係「打得耐」到? 我就覺得係睇角色development囉
如果吊唔係咁ad hoc加實力 臭久同吊鬥足全套我都覺得無問題
火影鳴人打佐助又耐?

呢到我又冇諗咁多
純粹睇到mkm真係壓倒性咁強, 佢"支配"既能力係唔只係支配廢卒
講到咁勁點都要show下掛, 電鋸人始終係動作片
要show就有唔同技能唔同角色塞滿下個場面架啦
我諗數量都可以反映到呢堆本來好勁既惡魔係對佢黎講disposable

真心覺得咁樣仲好 好過臨尾出堆新天使同武器出黎做勢

真呀
唔係想比較
但你睇兩岸
電鋸人無動畫
但討論完全壓過有動畫既咒術

重申一次排位無乜分別 睇上圖都有啦
係都要釘埋啲咁既位
我只可以話係別有用心特意黑一套作品引戰
明明兩套作品都好睇

武器人咪不死身囉
設定上佢哋就係不死身，點殺都唔死
係咪要問埋點解要咁設定？

槍惡魔存在嘅原因係因為發明咗槍出嚟，人對槍有恐懼，自然就誕生咗槍惡魔，只係咁啱比美帝拎去同mkm挑機啫，而且嗰陣槍魔只有兩成功力，兩成功力都殺咗佢29次，算係咁

最後嗰幾句我都係唔明你噏乜sor

電次見到條舊菜都冇咩反應睇到佢幾麻木
套路會係會想叫醒d人
但對電次黎講只係肉塊

唔覺
電次殺完槍魔人之後又復活返秋
又撞返打隊友呢個橋段
想懶煽情定點

光熙係人類有主導權既惡魔人, 同主角一樣
有血就可以拉引擎復活
又故事初期已經講左N次
佢被MKM斬頭, 手下全部晒無血無人拉引擎明復活唔到明係屍體囉

科技惡魔果part係你腦補
剩係話果七種武器係故事發生前打到電鋸變狗姐

槍魔之所以代表反MKM又要係美國去簽約
係因為美國立國果陣俾人有槍就係
表示人人都可以監督掌權者, 防止獨裁暴政出現

皇影條能樣存心引戰

要講合理同世界觀完善, 乜唔係mkm會有d未見過既天使收埋先合理咩
唔係好feel到邊到突兀

我覺得真人第一次同宿攤打就應該死
因為佢真係冇任何象徵
佢純粹係個痴線基佬
唯一作用係拖戲
第二樣我唔鍾意嘅係虎仗
呢條友性格背景上好唔吸引
同小罔有啲相似
我寧願佢換外傳乙骨做主角
宿攤一係就九尾一係就大反派嚟
點都好虎仗遲早退場一段時間 不如早少少咪拖戲啦

真係同類型既係青之驅魔師
主角又係被封頂級既靈異力量附身
又係靈異戰鬥又係魔法學院生活式展開
不過兩套比較青炎大路九條街

唔追post都唔知忘記左d細節
睇黎我要重睇

人有靈魂但係冇心其實係咩意思

比干掛

每一隻咒靈都有代表事物，好似鏈鋸人d惡魔咁，真人代表對自我嘅恐懼同憎恨，所以佢嘅能力係轉變、改變肉身同靈魂，真人係由順平篇帶入，因為順平本身厭惡自我，之後虎仗都有少少呢種傾向所以同真人成為宿敵

虎仗背景仲係個迷，一出場已經係超人體能，父母應該都係咒術師果類或者同咒靈有關，虎仗仲未有術式，可能後期會直接用宿儺個「御廚子」

一句比干成件事昇華左

呢個好似係咁 ： 太空人->人類對太空嘅探索->一片漆黑又無窮無盡又未知嘅太空好比「暗」呢個concept。我個人認為其實尚算合理，只不過佢可以用更通俗方式表「暗」呢個 Concept (e.g. 通常都係紫色嘅強大力量），比起一般「暗」嘅表達方式，人類有時會因為睇唔明R哂頭嘅「未知感」而產生不安、什至恐懼。

其實你可以話佢懶係嘢，故弄玄虛，但不能否認佢有花心思落隻暗惡魔嘅形象設計。

電鋸人我每個星期都好期待
咒術睇到一半放棄左

後期一講五行互克 就唔得掂

如果呢個故係咁well designed
點會有 「咁岩」拎去挑mkm機呢個情況出現
我會偏向諗本來槍惡魔就係唔同地方為左反抗mkm而「製造」出現既惡魔 就好似中期係有一堆自稱under槍惡魔既武器人想殺mkm同電次
但個陣時槍已經係分屍狀態 正常推論
如果唔係根本唔make sense, mkm一定早出現過槍惡魔啦

From Wiki
武士刀（サムライソード）
淀治前僱主的孫子，身體經過澤渡茜改造，和淀治一樣心臟與惡魔融為一體的半惡魔人類，擁有變身成刀之惡魔的能力，發動能力的條件是拔出手中的小刀。在刀之惡魔的狀態下，能使用頭部、雙手的武士刀進行攻擊，被淀治擊敗後慘遭他和早川秋處以踢蛋蛋之刑。
蕾塞／波姆（レゼ／ボム）
淀治在雨天遇到的黑髮少女，主動邀請淀治跟她單獨約會，與颱風惡魔訂契約的殺人犯企圖抓住蕾塞威脅淀治交出心臟，卻反被她以體術殺害，真實身份是炸彈惡魔「波姆」，發動能力的條件是拉開頸圈上的插銷。後被真紀真和天使惡魔殺掉。
光熙（クァンシ）
中國派來的最強惡魔獵人，右眼戴着眼罩，身邊有四位魔人，被岸邊評論為：若有一個把全世界人類集合起來空手互毆的競技，那麼光熙一定是第一名。能用長刀快速移動，並瞬間斬殺範圍的人。
眼罩下藏着一支箭，與淀治類似，拔出眼罩下的箭就能變身成惡魔。

3個得2個係武器人
照你咁講 電次都不死啦 洗乜消滅電次
好似刀仔同光熙咁直接殺 再復活直接支配 咪完 根本唔洗睇佢係咪「電鋸人」
其實復活明顯係充埸面 唔明有咩要幫作者兜到所有野都好重要好有message咁做咩

你唔明我嘅象徵性想講咩

我想講嘅唔係設定上佢代表咩

而係行為上表現佢咩理念

我無理解錯佢係人與人之間嘅憎恨

但你睇翻佢行為

除咗出場嗰陣煽動人嘅仇恨之外

而家基本上就只係親手殺下人

痴住虎仗同宿攤嘅煩膠殺手狂

佢已經無代表性嘅行為

咁佢除咗拖稿費重有咩用呢

製造科技惡魔
好想幫藤本作setting

咁就支配到 咁上集mkm比血復活電次都應該支配到電鋸人先係

槍魔你諗到咁 其實已經代表槍係一定勁過mkm
因為槍係人防範極權既工具 如果佢係咁對照現實
比起極權 現代設定一定係驚槍多d 因為極權已經受槍權壓制
但又比mkm幾格秒殺

你自己睇返84話先
有講到支配嘅條件

槍都係近幾個世紀先有嘅嘢
但支配呢樣嘢由有文明就會有支配
自己諗

再講美帝得槍魔兩成肉，嗰下都唔係槍魔全力嚟

其實喺你9up之前不如睇清楚套嘢先啦，自己唔撚睇清楚就肆意批評，收皮啦柒頭

得啦你至醒
講個故有咩不足唔好既地方 總有d柒頭衝出黎講d睇故唔好駁故論
巴打你一定係EVA宗教符號fans 好撚型好有feel好邪道
擺撚到明係跳同設定描繪唔完整都唔話得

第二次用人命召地獄惡魔出黎 比電鋸人一格秒殺又做咩 又襯托呀
唔直接拎七武器出黎隻揪個幾隻天使有一半都未落埸
陣間又可以加埋d神鬼惡魔落去 又可以襯下 好睇

又黎兩成力論
講撚到人類公敵 笑左

行為上佢咪愉悅犯囉，咁花御、火山頭佢地雖然都代表自然同火，但係佢地都無去種樹同周圍放火丫，咒靈其實同附喪神差唔多，佢地係由某種象徵而生，但係特級咒靈已經可以控制到自己本能，鐘意做乜就做乜

咒靈d象徵其實主要用黎表現術式同領域，例如真人係轉變、花御係大自然、水怪係大海，睇落有特色d

1. 光熙未死之前已經向MKM投降, 電次無投過降, MKM講左支唔支配到係心理因素

2. 槍魔果part唔係我吹出黎, 美國憲法寫明架, 如果作者唔係專登點解咁岩係美國, 又咁巧合係槍, 特朗普又要叫自己係自由之國呀?

同埋你係唔係生活係中國惡魔, 中東惡魔, 泰國惡魔同埋國安惡魔俾電鋸食左既平行宇宙? 定係你過去一年訓著左無經歷過香港發生冒事? 極權恐怖過槍好多囉好無

吹到槍 暗 同 地獄幾咁勁 同新個d武器人一鳩樣 出黎得幾格
直頭連美國個setting都可以唔洗要啦 反正一開波都講左槍惡魔有幾勁
是但作個理由出黎比佢出埸 需要咩? 新天使武器話出就出
講幾句當鋪排左 仲衰過柒番谷 宜家反而話係用黎襯托
出得好有意思好關鍵

其實個故事係喺1997年
唔關牙侵事

EVA點同, EVA十集講一樣野
電鋸一集講十樣野

其實你噏緊乜

sorry原來無露過正面同瘦好多
但總係形住係特朗普

咁刀仔 炸彈個d 又唔洗寫呢d

你仲套現實情況落去仲搞笑 七武器入面有弓同劍
就算比你要講 中國惡魔, 中東惡魔, 泰國惡魔同埋國安惡魔
你驚唔係驚支配本身 係驚武力
再講 按比例 戰亂地區/國家 多過 中國泰國多多聲啦
仲有 幾撚多人支持極權
現實黎講mkm呢d精英主義惡魔一定好弱啦照你咁講
你用香港context套落去講對支配既恐懼大過軍火

你同樓上條友一樣
無地獄惡魔點交待惡魔死左會去地獄係點?
無講呢part後面power點叫電次去地獄搵佢?
無槍魔點會有秋呢個角色
槍魔唔出點安排電次親手殺死秋?

唔係D角色長期老是常出現先叫關鍵同重要架好無
槍同地獄幾乎扣左幾條故事線既關鍵你覺得唔重要真係痴根

或者我舉個例啦
一拳餓狼係一個老是常出現嘅反派
佢象徵一種另類正義
佢覺得人之所以成日剝削其他人係因為社會唔公平
但係死亡同恐懼係對每一個人都公平
所以佢要化身做最恐怖嘅存在 為每一個人帶嚟絕望
咁人人都會安份守己唔加害其他人
因為生存已經令人用儘自己一切

又或者火影嗰堆反派都係有目的咁去做嘢
呢啲係寫正反派角色衡突嘅立場

但係真人呢個角色就只係愉悅犯
我覺得寫係得
但係佢唔應該有咁長篇幅成日同佢打
咁樣好悶好煩

幾句寫個九流角色出黎連對白都無做boss 之後被主角/mkm秒
叫做「襯托」同「推進劇情」
如果係咁 寫兩句話個故事有地獄 同有咩用咪得囉
洗乜出地獄惡魔 前面仲一堆鋪排講到係聖誕老人犧牲養子好大cost咁
暗之惡魔又有咩意義 畫到咁grand 特別出埸 又淨係襯托mkm好勁?
呢d咪故弄玄虛囉 咪eva個宗教元素囉 是但plug 一樣得

要地獄concept點解一定就要有地獄惡魔？

刀同炸彈點輸比MKM故事前中期明講左囉

我打中東中國泰國唔代表剩係得呢幾個國家有極權囉
我使唔使拎本字每個極權國家都打晒出黎?

七武器有弓劍又點呀你笑咩春野
我驚係驚無自由, 生活俾極權支配
遲D打中國惡魔四個字都會俾人打左去坐監話我犯法呀仆街
武力只係極權實行既其中一種手段炸
你驚表象唔驚原因係因為你低層次

妖, 一開始已經講左一樣野多人驚就會有惡魔架仆街

我知你想講乜，反派同正派一樣要有「信念」，要跟「原則」行事，但係實際上無咁多人可以做到咁自律，所以呢一類角色先咁有魅力，例如FA金布利、大總統、餓狼呢d

縱觀全本書，咒術係缺點好明顯喺反派度，無乜邊個有深刻印象，甚爾算一個

死左輸左=心理屈服？

1997年背景 民主回歸架
你跟故事背景架嘛
法國大革命到蘇聯解體 幾多象徵支配既政權倒台？

恐懼先係反映強度wo
你同我講最勁既七個武器有弓劍？
又鳩黎啊？不如岀彈弓 胶剪 鎚仔 同 警棍 啦

咁你個故事包曬所有有人驚既野未？
屌你老母有唔一定要引佢岀場架嘛on9
個角色岀黎無鳩用既 畫黎做乜？ 有就要岀不如岀歷史回憶惡魔啦

喂仲撚對稱啊 又有未來惡魔啦

個角色無用
地獄惡魔咪就係用黎強制扔d人落地獄

佢已經去自己應自已la
你仲敢應佢😂

唔敢了唔敢了
唔想同人罵戰
會心很累

同佢同類又係佢仿效對象嘅獵人
入面希索加或者團長都係冇信念立埸
呢種愉悅犯同復仇對象角色係唔應該成日同主角有衝突或者企係主角對立面
亦正亦邪先係魅力所在
如果硬係要寫一個真人
佢就唔可以100%同主角對立
如果你想佢係畀主角復仇
就唔應該成日畀佢同主角正面衝突 一衝突就要至死方休 如果呢次佢重唔死就真係寫得差

繼續用暗之惡魔完美replace la
洗乜要introduce 地獄惡魔？
第二次用卒命又可以召暗之惡魔
根本係是但都可以唔要既角色
仲要召幾次 岀黎做木樁 都講到好有用
天使都有惡魔 岀一個角色e.g.自由惡魔一次過replace曬槍暗地獄都通到啦
三合一都得 你同我講好關鍵

九成會死，劇情一直舖緊真人太自信，底牌都出盡，呢一場大戰係用黎清舊人，正反派死得7788，打完就入下一篇，5條5繼續封印，乙骨返黎幫拖，或者去外國

有現實 有無寫現實惡魔？
有人 有無人之惡魔？
有死 有無死之惡魔

根本自己都講唔通點解要introduce地獄惡魔
係度講要有地獄 有人驚 所以要用地獄惡魔

仲話關鍵 笑死人咩
想問下你講唔講到如果將 槍 暗 地獄 換做一隻同支配抗衡既大boss 對成個故事有咩影響

反正你槍都可以話得兩成力解決 下下召岀黎話未岀全力 咪得囉

其實係動物台對咒術係無咁公平
始終睇開動漫嘅
對咒術呢種王道漫係會缺乏咗一種新鮮感
小弟為例見到個開場
男一初期廢 衝動型 有嘢上身
男二初期勁 頭腦型 有血統
成個火影感覺出曬黎
相反電鋸呢啲邪道漫
對於睇開動漫嘅真係新鮮感大好多
相反如果係少睇動漫嘅話 個感覺應該係相反
會覺得電鋸唔知做乜鳩
而咒術設定型 個故仔又順暢
結論：火影世一

冇比較就冇傷害

我覺得暗之惡魔同地獄好重要喎
即使支配惡魔好勁，但仲有其他更勁既惡魔
人類唔係淨係恐懼支配
冇左地獄惡魔送主角落地獄，你又點會見識到暗之惡魔既力量

各國瓜分槍之惡魔，刻意將增加人民對槍之惡魔既恐懼，從而令自己國家更有威懾力
呢個事實真係令人毛管棟。

主角成功食女(物理)

Mkm追星有冇可能就係為咗削弱青梳曼呀

小小紅漢堡包嗰段一嚟係為咗呼應最初電次嘅夢 暗示青梳曼同電次係兩個人 而且青梳曼殺人係有特定條件（i.e. 言行有指涉青梳曼嘅存在）而兩樣都係關認知事喎

咁巴打應該好欣賞鬼滅

佢tiktok user

電鋸人: 不要理解 試著去感受

其實好正 我哋人會慣性睇故事要每一樣野都要明哂
做全知者

但現實就係我哋唔會見到/明白哂所有野
佢嘅漫畫都咁
一係到最後先解下話，一係直頭有d位唔解釋
所以中途睇會唔知做乜

但其實現實好多時我哋以為好了解一個人嘅背景/故事
但原來我哋一無所知

喱個係我對佢兩套作品嘅感想
佢絕對唔係無料 亂寫嘅人

146 vs 299
都幾大差距下

原來近期俾人吹奏嘅咒術都係不敵青梳曼

自己睇完flcl再講

邊度買漫畫求介紹

正解，其實當電鋸係cult片睇就好ok
咒術王道，劇情其實本身要俾人估到大概，因為好多讀者邊睇心入面已經有個flow，劇情超出個flow反而唔合理唔好睇

食到女神先叫神作

Ching好波

咒術係漫畫
藤本係藝術家

人越恐懼,惡魔力量越強呢一點好BUG
至少MKM唔會咁強大
其實大部分人都唔驚俾人支配,因為本身已經處於被支配既狀態
同埋好多唔係物理上存在既惡魔
心理都計真係多到數唔曬
另外電鋸有咩咁可怕係咪未解釋?
仲有好多人中意/支持電鋸人點解會弱化佢?
中意電鋸人同中意電鋸/唔怕電鋸係兩回事喎
你中意蝙蝠俠都唔等於你中意蝙蝠啦

mkm 令到美國總統驚到要咁大代價召喚槍魔喎仲唔夠？
電鋸解釋到無得再解釋啦，當你搵電鋸救命佢會隊冧你仇家再隊埋你，有個人癲起上黎同你攬炒咁都唔驚？
當一個殺人犯被當成偶像咁佢點樣得人驚法？

巴打你咒術漫畫邊到買，好多間都話無入

年年都有大型社會運動，點會唔驚支配
視乎你問左翼定右翼，兩邊都係驚被支配嘅人，先唔講係咪理性嘅fear

講過惡魔好恐懼電鋸人，多左人喜歡所以抵消左掛
如果又要再追問，咁初初點樣變到咁強，
可能地獄以前最強嘅惡魔係用電鋸黎殺惡魔
咁易有個自圓其說嘅theory，
係咪真係要解到咁清楚?
個故個point明明係講電次慾望嘅層次同佢嘅成長，經歷絕望都冇因為咁完全麻木

依個真 一氣呵成睇到真係好正

電鋸最後好似真係食到女神

你完全避開"電鋸"同"電鋸人"既分別唔答喎
電次慾望仲好笑
根本冇理由對MKM咁死心塌地
佢要既正常生活好簡單可以實現,唔洗跟MKM搞咁撚多野

你番工都俾上級支配啦
even美國有民主一樣係俾資本主義支配
有錢佬有權有勢都係大撚曬
大陸人俾中共支配
但係我認同樓上有人講
佢地唔係恐懼支配本身
而係驚反抗帶黎既後果,例如,死亡,虐待等等既痛苦
黑奴俾人支配,甚至你屋企個賓賓都俾你支配架
佢地唔會恐懼你支配佢
簡單講,好食好住有自由,但你要聽我話,大把人願意,恐懼??

最初彈出黎話"支配的惡魔"
哇,好似好撚型好撚有深度
諗深一層根本唔合理

咒術就全部都上網買，2樓書店
果度直接同台灣訂，所以你真係要預返一頭半個月先拎到手
仲未爆紅果陣我係信和都仲見到有，但我估上個幾月應該全港全台灣比人掃清所以先冇晒
信和黎講最齊我覺得應該係雲起(最高果層)
東立IG話11月尾已經再版左1-12集(但12明明出左無耐)，我都未買返第8卷

睇完電鋸人
真係癲到尾
好想睇最尾幾場戰鬥動畫點做

電鋸人 05

#888 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

同意 藤本d分鏡真係好勁
但係巴打你舉嗰個例子好似唔係分鏡
而係構圖？

咁你咁講應該淨係得凍痛熱死之類嘅生物反應可以有資格做惡魔

日常生活的確存在唔同程度既支配
但正常人就算唔反抗都會怕極權，所以支配惡魔咪強囉
另外，害怕極權根本就係包埋害怕反抗既後果(e.g.痛苦,死亡)，好難將佢地分開睇。照你既邏輯，人都唔應該怕槍

有非物理上存在既惡魔好正常喎
咁人唔係淨係怕物理上存在的東西，你都識講，人怕痛苦死亡

唔明感覺既野有咩好爭論

咁不如叫極權惡魔啦
支配唔等於極權喎
支配呢個行為唔一定會令人恐懼
有得食玩訓,不知幾多人覺得爽

有非物理上存在既惡魔係好正常
但係問題係會令故事出現會多強度超標既惡魔
例如,死,痛,等等好多好多
相比起呢D,咩槍,劍,刀,弓呢D根本完全唔入流
但係又要吹到槍之惡魔有幾恐怖
就會矛盾

你冇睇過西方左翼點批評資本主義，
女權撚點樣批評女人要因為家庭而單方面放棄事業?
右派又點批評cancel culture損害言論自由?
中國人係未到佢出事先唔出聲，一係就敢怒不敢言
你驚後果，就等於你唔驚被支配? 睇你有冇察覺到自己被支配咋掛

極權係支配既一種，由國家支配人民，但事實上人又唔係淨係怕一種支配
而支配惡魔都唔係最勁，例如暗之惡魔打到mkm要走佬，我相信痛苦、死亡惡魔應該勁過支配惡魔

強大既非物理惡魔冇死過咪留左喺地獄囉
槍刀呢類既惡魔冇咁勁，喺死獄死左，所以喺人間復活
不過對比人間既一般惡魔，槍之惡魔的確好勁，只不過支配惡魔仲勁啫
好矛盾咩

好似無人話電鋸人源於人對電鋸既恐懼，電鋸人係咩惡魔其實無人知

愉快犯係無問題
但缺乏側寫，例如人對人既仇恨點樣衍生出真人既個性
學校線算係有掂過下

呢個咪就係對支配既恐懼
恐懼唔在於支配本身，係在於你感唔感受到最支配
核彈都唔係日日爆幾粒，戰爭都唔係日日打先被恐懼啦

其實你係咪屬於支配人地既階級，所以熱愛支配？

「黑奴俾人支配，甚至你屋企個賓賓都俾你支配架，佢地唔會恐懼你支配佢」咁都講得出，真係嚇死人

我冇乜哲學底好難同你講，
postmodernist會話階級係有用途，只係在於邊種階級系統好啲
經濟右派或者會話資本主義已經係最好嘅制度
marxists想要seize the means of production 但冇真正work過，你叫呢啲做左膠
但社會大趨勢依然係想社會可以趨向相對接近平等
唔知你點睇到人係唔怕被支配

槍可以代表自由同你講嘅反抗帶黎嘅後果
槍之惡魔喺個故入面可以咁勁，係咪都答到你"人係想要安穩"嘅問題

怕邊樣多啲都係個可爭議嘅哲學問題
唔係你話作者冇common sense就收到佢皮，宜家呢個係作者心中所想嘅世界咋喎

博客來有得買 台灣網絡書店
0-12集都有 我最近都買左

唔駛講到咁複雜
好似返工緊，本質上你或者比老細支配
但工作態度/跳槽/奴工法呢啲，令你覺得自己有選擇既權利
資本主義又係，物質生活帶比你選擇同享受既快樂
智能手機就令你覺得自己跟得呢個世界好貼
如果人類係唔恐懼被支配既，又駛乜維持住自由既假像

條友以為自己睇到好deep, 其實片面到不得了

支配用返工做例子真係😂
問下俾捉左去做性奴既受害者怕唔怕俾人支配？

佢哋根本睇慣左王道公式漫畫
好似地獄同黑暗悪魔
佢哋要好似其他王道漫畫既final boss
打個10集8集先叫唔浪費角色
成套漫畫唔跟公式走就睇唔慣，然後咩話唔明

就好似講緊
「明明係人都會死，點會有人真係驚死，啲人驚係驚死左之後見唔返老婆仔女」
完全係九唔搭八

條友覺得打工仔因為番工有糧出，所以好鐘意被老細支配
但其實事實係為出糧而忍受支配
身為打工仔都會怕得罪老細驚炒魷魚

佢講到黑奴願意被支配，就知佢既價值觀異於常人

電鋸依家畫到勁亂 唔到做緊乜鳩

電鋸人唔好睇
咒術ok

樓上好多都係解釋唔到人有幾恐懼被支配
殖民夠支配啦掛?
大把貧苦國家獨立咗之後仲撚慘
香港咪一鳩樣,而家D人幾懷念港英時期

你地好多例子都係驚"支配"引申既某D結果
但支配既結果唔一定係差架喎

所以我咪講咗
作者用D咁虛無既概念黎整惡魔
係好難衡量人對佢既恐懼

香港經歷過2019年竟然重有香港人話支配唔係好值得驚

你一定係藍絲狗
唔緊要，我都唔介意教育下垃圾
港英時代黃金時期，名義上係有宗主國，無投票權。但你點樣鬧政府，拍幾多電影去笑鳩啲高官，都唔會有事。言論自由、宗教自由、結社集會及新聞自由都充分受到保障
點解殖民就係支配？你拎彭定康時代同三年零八/港共政權黎比？

支配既本質係無自由，好似炸彈女同光熙咁連自由意志都無埋先叫支配

唔好夾硬抽粒字出黎就諗住同質化所有野啦。你老母教你對人有禮貌要講早晨又叫唔叫支配緊你把口呀

或者我咁講
淨係呢度完全無人贊同你而咁多人出黎屌你
就已接證明驚支配既人係多
懶超然既人得你一個

其實你唔覺得支配令人恐懼都完全無問題
你完全可以當mkm本身唔強都得
套野入面都無描述到佢本身好勁
佢永遠同人打都係用佢支配左既人既能力
加上同日本高層簽左契約先有無限回復力
槍魔一秒都打爆佢幾十次，只不過mkm無限命，同埋支配左太多人令到佢可以瞬間輸出打爆槍魔
佢落地獄同暗之惡魔打都只不過係過左兩招就重傷

殖民都唔叫支配真係唔洗討論落去

首先唔知點解你覺得唔實在
獨立左都係會驚俾外敵入侵，新上任嘅人獨裁，港英只係lesser evil

但冇人否定"人係會追求安穩"呢樣野
問題係人會唔會寧願要自由唔要所謂安穩
收45蚊一粒鐘做到隻狗咁講唔講得上安穩?
或者收3萬人工但要你做啲冇人性嘅野算唔算安穩? 放棄夢想打份冇意義嘅工又算唔算安穩? 呢啲個人自己計啦，可能有頭家要養點點點，過到自己過關就得
正如反mkm派唔要佢所指定嘅烏托邦

個個要安穩，宜家美國點會冇哂黑奴(係咪會有人話civil war唔係為左解放黑奴，唔熟sorry)，或者點會有咁多人權

老友，歸英派都唔係主流啦

你講緊支配既本質
我講緊支配既實感
人類驚係驚被支配既實感
支配既本質就係自由意志既哲學問題，唔覺得你係討論緊呢樣

兩套都係垃圾
但藤本樹套炎拳唔錯

你講得出殖民係支配，咁你應該明點解啲人寧願歸英都唔想俾中國統治

俾英國管就唔驚,俾中共管就驚,兩者都係支配
咁究竟係驚"支配"定係驚其他野,自己諗

宜家同港英比係咪多左支配先

或者我再直接啲指出點解你低質啦
如果一旦殖民就等同人類唔恐懼支配
咁獨立一樣會被權貴同資本主義支配
即係話除非人類聽日都追求無政府主義
唔係既話其實人類都唔嚮往自由
最憎就係你呢種乜野都極端化既人

咁有乜野驚係驚嗰樣野本身？
恐懼槍係因為怕死
恐懼死係因為怕見唔到屋企
驚暴力係因為怕痛
驚宇宙係因為怕知得太多
照咁計成套戲無一隻惡魔係合理
全部都應該係垃圾

乜係closet anarchist睇唔起港豬

係架
所以我第一句咪話佢呢個設定好易有BUG囉

有bug嗰個係你
同樣係怕死，有人覺得刀手可以制服，槍手必殺
有人覺得槍手出現機會低，但刀手周街都係
咪認成一啲人對槍恐懼一啲人對刀恐懼
你以為自己好醒，睇到啲咩本質
其實就係非黑即白，無視一切程度變化
簡單啲黎講即係低智中二病

信和得頂樓個間有，仲要得返第10集

發覺你都幾9唔搭8
講唔夠兩句又人身攻擊

唔洗講咁多
你地自己諗下成世人驚過D咩啦
我諗絕大部分人腦海都唔會係出現"支配"囉

咁多人出黎屌你
你都仲覺得「絕大部分人」係唔會驚
你都幾有自信
仲有
話一個弱智係弱智只係陳述事實
唔算係人身攻擊

唔洗講咁多
你地自己諗下成世人驚過D咩啦

依家咪好多人出黎同你講經歷過2019.真係好驚支配囉
講埋比你又話叫人諗

好似冇人講過自己驚支配喎
你唔好代人發表啦
其實唔洗答我
諗下自己驚D咩
完

點解會冇呢
同父母住要睇佢地面色又係支配
租劏房驚俾屋主趕走又係支配
返工驚俾老細恰又係支配
偽女權撚女同事一定要指定男同事換水又係支配
俾長輩催結婚但礙於規範冇得屌鳩佢又係支配

已經好唔政治

一個對opporession/壓迫咁有察覺，講到悶嘅時代竟然有人話冇人驚支配

唔洗舉例子啦
問你驚咩
你腦中係咪會浮現"支配"兩隻字先
你話係咪係囉,冇所謂架

補充:你都識講有後果
呢堆野反抗全部有後果，
冇後果就唔叫支配啦

支配可以分開做肉體上支配同心靈上支配
肉體上支配令你失去自由 例如比人監禁
心靈上支配令你失去精神自主 姐係好似mkm 控制哂啲武器人咁

唔知呢位師兄係唔驚失去邊方面自由咁威呢

你初頭係話人會選擇順從，所以支配冇咩好驚架喎

黑奴俾人支配,甚至你屋企個賓賓都俾你支配架
佢地唔會恐懼你支配佢
簡單講,好食好住有自由,但你要聽我話,大把人願意,恐懼??

搬龍門就縮返入老母個西啦
唔講咁多

CLS
無啦啦話人搬龍門
真係9唔搭8

試下博客來，又快又平。

2019年到而家已經係一個好好嘅例子解釋左支配有幾恐怖 誇張到個地步係咁多人驚都要反抗 一係就流亡 你認為中共支配一個地方唔恐怖嘅話 咁都無咩好講啦

比埋例子解釋完比條友聽支配有幾恐怖 就話本身個設定有bug 雞蛋裡挑骨頭 無果樣講果樣

問人支配有幾恐怖 自己就話唔覺wor 問返人第一下你覺得驚嘅係啲咩 有冇支配份

真係唔知條友係比人支配到懵左定個人本身有缺憾

辛苦哂咁多位巴打幫人老母教仔咁教

d孤芳自賞毒撚好恐怖

竟然想套野無乜人識 我係作者真係喊三聲

講咁撚多弱智要唔明就唔明

人人都試過有反叛期
就知人喺本質上係反支配喇屌